﻿VNPT giảm từ 10 – 20% cước điện thoại quốc tế

(NLĐO) – Tập đoàn Bưu chính viễn thông VN (VNPT) vừa ban hành cước điện thoại quốc tế áp dụng từ ngày 1-6-2006.
Bình quân mức giảm cước điện thoại quốc tế lần này từ 10–20% so với mức cước cũ và chính thức áp dụng phương thức tính cước block 6+1 giây. Cước liên lạc của dịch vụ VoIP 171 tại nhà thuê bao từ 6 giờ đến 23 giờ các ngày từ thứ 2 đến thứ 7 là 0,048 USD/block 6 giây đầu và 0,008 USD/1 block 1 giây tiếp theo. 
Mức cước liên lạc tại nhà thuê bao từ 23 giờ đến 6 giờ các ngày từ thứ 2 đến thứ 7, cả ngày lễ và chủ nhật là 0,036 USD/block 6 giây đầu và 0,006 USD/block 1 giây tiếp theo. Đối với dịch vụ 1719 NGN 64 Kbps được chia làm 2 vùng, từ 6 giờ đến 23 giờ các ngày từ thứ 2 đến thứ 7 có mức cước từ 0,054 USD hoặc 0,060 USD cho block 6 giây đầu và 0,009 hoặc 0,010 cho block 1 giây tiếp theo (tuỳ theo từng vùng); Từ 23 giờ đến 6 giờ các ngày từ thứ 2 đến thứ 7, cả ngày lễ và chủ nhật có mức cước là 0,042 block 6 giây đầu và 0,007 USD cho block 1 giây tiếp theo. 
Dịch vụ điện thoại VoIP quốc tế trả trước 1717 và 1719 NGN 8 Kbps có mức cước từ 6 giờ đến 23 giờ các ngày từ thứ 2 đến thứ 7 là 0,039 USD/block 6 giây đầu và 0,0065 USD/block 1 giây tiếp theo. Từ 23 giờ đến 6 giờ các ngày từ thứ 2 đến thứ 7, cả ngày lễ và chủ nhật là 0,0030 USD/block 6 giây đầu và 0,005 USD/block 1 giây tiếp theo. Cước dịch vụ 171 quốc tế qua điện thoại viên có mức phí 0,2 USD đối với mỗi cuộc gọi thành công. VNPT sẽ thu 500 đồng/cuộc gọi 1717, 1719 nếu khách hàng yêu cầu phục vụ quay số.

T.Dũng
